【我就係要呢啲】Now新聞台：反歧視演變成被排斥，蔡耀昌退出民主黨領導層。

【Now新聞台】反歧視演變成被排斥，蔡耀昌退出民主黨領導層。

身兼民主黨中委的社區組織協會幹事蔡耀昌促請平機會，調查有食肆拒絕招待內地人有否涉歧視，被批評違背支持封關的立場，黨內發起「蔡耀昌不代表我」割席潮，蔡耀昌終退出黨內所有公職。

有民主黨中人透露，新移民的問題一直是蔡耀昌與黨內新生代間的矛盾，只是今次同時涉及黃店，成為了「最後一根稻草」。

反對蔡耀昌的人認為在政府收緊入境措施前，食肆以自己的方式「自救」，蔡耀昌要求平機會跟進，不只變相不撐「封關」，更是對黃店「篤灰」。

60多名要求蔡耀昌辭職者以黨內新生代為主，立法會議員只有林卓廷參與。有「老鴿」向《政情》坦言，蔡耀昌反歧視非全錯，但確實欠缺政治敏感度，背負兩個身份應低調一些，但事件最多也只是角色衝突，對於有人批評蔡耀昌「賣港」，認為新生代反應過大。

不過，願開聲撐蔡耀昌的「老鴿」不多。《政情》打聽，連黨內召開緊急會議「審問」蔡耀昌時，單仲偕及李永達等「老鴿」都沒有出席。有「老鴿」解釋，領導層已經以新生代為主，老一輩勢孤力弱，認為不開腔批評已算幫忙。

民主黨上月向長者派發口罩，在個別地區包括警察宿舍居民，做法受到批評，在壓力下最終決定收回。有「老鴿」慨嘆新一代走向「民粹」，更是網上「民粹」。他們已交棒，民主黨如何走下去，「老鴿」只能看著新一代的背影。

Source:

乜嘢叫民粹？你班老鴿等禽流感病死啦
依家佢哋係貼地化 乳鴿變飛鷹展翅翱翔 緊貼時代發展 好心你地學下吳靄儀 更新下你哋啲思想啦

2

小弟開咗個post但推唔喐,希望借師兄個位一用，選管會建議九月立法會選舉俾七十歲或以上人士優先投票。有見及此，呢度有封反對選委會優先部分選民及限制點票人數意見書， 希望各位幫手send去選委會。

攬炒救港 浴火重生

@Gay礎建設
@我要攬炒

賣香港先叫唔民粹？

其實唔使創造咁多議題 一句講晒 我要真雙普選

老鴿仲以為自己好撚巴屎閉？

白鴿再唔重新真係死得

咪係 依家我哋都就來俾人送入集中營 仲講民粹 離地到去黑洞

我要真雙普選

絕不妥協 堅強到底

老鴿最鍾意割蓆
成班縮晒入佢老母個閪度

咁匯點年代你地支持「民主回歸」又係唔係民粹? 民主黨年代你地支持政府搞領匯上市又係唔係民粹?

「食鹽多過食米」謬論思想作祟

係囉，乜嘢係民粹

Old seafood 淨係識得 high tea
仲有劉慧卿係咪食錯藥 明明以前一路都講要普選 而家越退越縮

所謂新鴿其實起碼都四張幾野

嚴格來講 胡志偉都應該離開 因為入中聯辦提交嘅嗰份方案係佢寫嘅 佢都係最近先至道歉話信錯共產黨

乜倪匡嘅說話咁難明

年紀唔係問題 最緊要係思想 有個人80年代已經講香港獨立

民llm粹咩 狗大把csi 口罩啦 多到周圍賣畀人

仲派口罩畀佢哋?

邊個係「老鴿」？ 麻煩開一開名ok？

邊個負皮我？

所以咪匿名受訪，就係知道自己已經無勢力，起碼唔會有以前搞到成堆出走嘅問題，都算知所進退

班老鴿自己唔肯出黎撐自己友
就話人民粹
收皮啦

呢樣又唔係咁講 我哋都只係補做返林鄭冇做到嘅防疫措施 要全世界都戴晒口罩先至安全 唔排除有廢老落街冇戴口罩亂咁咳 傳染俾手足

喺度揸緊啲所謂政治道德 結果只係剋死自己人

係歧視 吹咩

事實係民粹，但又有咩問題

唔通仲民主中國咩，成班老而不

啊菜生到底有幾唔緊張自己條命 自己唔緊張仲要搞人哋

咁改名做民粹黨囉

唔變革等滅黨啦 你班仆街民主黨老鬼，自己賣港賣左幾十年

白鴿唔係靠班新一代，一早收得皮啦，垃圾

拿拿臨比班後生上啦
講緊你呀黃碧雲

Now政情：蔡耀昌為自己平反時，有沒有用「哭腔」？

我覺得最大問題唔係民主中國 而係成班人淨係空有口號 根本冇計劃

計劃應該係 ：透過任何極端嘅方法爭取普選成功＞入議會 接納市民比嘅意見制定好嘅政策＞大家得益＞向大陸人證明中國人很民主係冇問題 所謂會亂嘅神話被證偽 粉碎共產黨嘅大話

粉碎共產黨嘅大話係要一手一腳好辛苦先至做到 籌錢冇用

佢哋自以為活在一個民主嘅社會 用民主社會議會嘅手法處事 俾人食到渣都冇得剩

我幾年前講過，泛民政黨好學聯好，最終都會跟隨社會大眾而走。只要守到幾年時間，本土思維會成為主流。

議員從來都只係市民嘅代議士，議席由市民選出，糧就納稅人出，關民粹乜撚嘢事

多謝你咁有心已email!

老鴿唔入流 而家要靠呢味黎attention seeking

班老patpat之前點出賣香港

佢嘅作用最多係贏咗之後 留以後做水務會議 同啲專家列席

班老鴿仲想垂死掙扎，放手俾班後生啦
有料ge都算，好似呢條大中華膠蔡生，每年除左搞64，仲有d咩貢獻？呢半年，9個月，香港人過得幾慘
呢條仆街陷家鏟有無為香港人出過半句聲？
依家轉頭仲篤黃店灰 害香港人

呢d仆街真係唔死都無用，已經唔係無政治智慧
我極度懷疑根本就係投左共

你班老鴿自己心知肚明，有幾多當年d老鴿投左共
黃成智，狄志遠，鄭家富
仲好意思賴班後生民粹，知唔知醜丫你哋

佢仲影衰埋其他大中華 大家其實係可以和而不同 最唔民主就係佢嗰班人

人係水裏面越掙扎 就越容易死

匯點班撚屌

//有「老鴿」向《政情》坦言，對於有人批評蔡耀昌「賣港」，認為新生代反應過大。

食屎啦
隻老鴿咪賣開港囉
蔡狗出黎射下尿算得啲乜

一大班啦

點樣民粹法

屌 咪一撚樣

推

佢班人剩係得二元思想 其實本土同大中華係可以並存 係佢哋最唔民主 日日滅人哋聲

又黎民主回歸中國啊？

又唔係踢出黨
白鴿黎講就算踢完都無啦啦入返架啦
再者呢條冚家剷比人屌左好多年出賣香港人
到今時今日咪繼續係黨
成班販登仔一見人屌白鴿就話熱狗五毛分化
係囉唔好分囉
撐個撐條冚家剷既黨呀嘛，你地啲黃店比人告到仆街唔好撚怨
不分化不割蓆呀

唔逐出党真係唔好話反省

直頭踢出黨啦屌你老母

想問一問 有人話高登林早洩紅底 出賣會員 係咪真㗎？我老母話西環威逼利誘收買佢都唔出奇

食肆保障香港市民健康有咩問題？

奶咪認囉
反歧視

如果你嘅方向係啱嘅，就唔會做咗廿鳩幾年，越做越衰啦。

時代變咗，唔係再係以前模式。俾班後生上啦。

死老鬼。

其實你哋覺唔覺得
應該搵多啲後生入去民主黨
咁樣先至可以令到民主黨變返正常

係時侯變鷹

去民主建港大聯盟

真係基本 我哋要繼續施壓

佢個腦忽咗

食古不化就係呢啲
唔識得與時並進
死返去幫大陸含啦

自己有一排關注羅健熙 馮煒光果條撚樣走去學人做五毛洗人哋Facebook版 退黨之後得返啲下欄低莊野做真係可憐

有「老鴿」向《政情》坦言，蔡耀昌反歧視非全錯

多謝港豬同連登仔一再含淚支持泛民

係協進聯盟（肥絲上身）

2013年12月17日，蔡耀昌以香港社區組織協會幹事身份，協助一名新移民就申領綜援的居港七年期限提出司法覆核，獲終審法院裁定勝訴

直至2016年12月17日，蔡被中共當局發還回鄉證。他拿證後即日在羅湖過關再乘和諧號動車上廣州，又拍照留影，這是他23年以來再次踏足內地。他坦言經過羅湖橋時「有點感觸」，堅稱日後「該做的事都會繼續」

呢個死仆街憎左佢好耐
可能有啲岩岩接觸政治既唔知
宜家recap一下

含你老味 唔係換人真係唔會選佢

呀我要見指揮官仲同條冚家剷Spin呀
邊撚個因為佢條鳩嗌片打撚晒飛機話佢做到野呀
而家就真係做到野
條賤種特權法過左收黃店皮販登仔記撚住自己有份害死黃店

我要攬炒

強迫接待支那人先係民粹

屌咁都唔係全錯？
而家香港係打緊仗嫁
唔係咩叫驅逐共黨
你班十老白鴿同d死阻膠有咩分別？
人地藍絲屌柒我地廢青暴徒黑記黑護賣港果陣你唔企出黎話佢地歧視？
都冇撚腦

嗰個係胡志偉喎 菜生幾時有出嚟

其他老鴿好唔岔氣喎

左膠同唔出刀送頭派, 咪又係樣

唔該晒

Binc

提提大家 有BNO可以去開瑞士離岸戶口轉走自己啲錢

呢啲咪加入警畜改變警畜
改到做唔返人出黎打人

老鴿有無比黑警打過，屌過呀？
無試過根本離哂地唔知外面發生咩事

啲老鴿跟唔上時代變遷幾時肯收山呀

阻膠係共諜

政策總綱
民主黨的基本信念

1. 香港是中國不可分割的一部分，我們支持香港回歸中國。

2. 回歸後實行一國兩制、高度自治及港人民主治港，符合香港人意願，有利於穩定與繁榮，對中國的發展起促進作用。

3. 我們關心中國，作為中國人民的一分子，香港人有權利及責任去參與及評議國家事務。

4. 對中國政府任何涉及或影響香港的政策，我們都會反映港人意見，爭取港人的利益得到合理的照顧。

出賣你當食古不化
香港政治真係好撚好搵

時代革命
就係要革埋民主黨入面既老人政治
做左幾十年， 你地自問做過乜？年年六四？入中聯辦？

屌兩下泛民唔做野， 又俾連登仔講選舉近了， 五毛分化

你咪又係撐個黨
賣撚左你10年啦愈賣愈多票

冇唔同意 最大問題係佢哋過往出咗好多叛徒令香港倒退 引致香港被共產黨侵略

冇唔同意?
原來你都民主回歸派

你有李登輝既意志同毅力, 其實無問題
潛伏popo, 民建聯, 共產黨定泛民都可以㗎
問題就係小小甜頭已經收買到你

一陣有計劃， 真係成功左， 佢地無得呃政治飯食
一句講哂， 做開下把位， 無執政意志， 不想當家作主

胡志偉幫條冚家剷Spin
胡志偉鳩嗌指揮官成班傻閪打飛機話佢做到野

民主黨新一批後生仔就係比班死老野害死

成功左 應該係佢有大把票流入佢度喎

佢繼續爛表現 我會投票比本土

同請佢做白宮發言人嘅國家領導人一鳩樣，日日係FB度玩。

廢老冇野做就係咁。

條死廢老

後生入白鴿由考慮果刻開始就deserve食屎死不足惜

不如勸下農夫，唔好歧視蝗蟲，要同佢哋分享食物

我都唔多鍾意佢 唔好唔記得夠中聯辦嗰份計劃係佢撰寫㗎 超區嘅怪胎都因為佢而生

班垃圾有道德？

好人好者入白鴿

退黨啦仆街

佢賣撚左你10幾年你都可以講佢繼續閪你就走
你投比民建聯啦

on9 夠鐘就退位啦 今時今日發生咁多事仲政治敏感度不足 證明左有幾離地啦下嘛？

如果我嗰區地區直選有本土會投佢 超區就鄺仔 冇話唔可以混合

佢意思應該爛多10年先會投本土

但佢唔係話人大定政協 咁得閒喺度玩美國勢力嘅Facebook 係時候批鬥下

佢認同民主黨黨崗架

老鴿們既然交咗棒，就好心放手俾新世代去攪啦

老鴿咪撚阻住新一代

佢地個始終有種大中華膠心態
支持老鴿榮休本土民主派接棒

其實我贊成依家獨立 直接完成我哋嘅普選自治 咁樣先係向大陸人證明中國人行民主係冇問題 冇話同一個民族唔可以有唔同政體管治 直至佢哋識得聯邦共和嘅精神 尊重地方文化 可能已經係一二百年之後嘅事 先至有可能以全民公投嘅方式再決定未來

支持香港獨立同我嘅身份認同唔會有衝突

即係點，如果冇換人就會選佢？

咁多年來得吳靄儀一個係正常人

done

佢一係就離地到喺太空比黑洞吸走 一係就係共諜

含淚投本土 唔會再俾機會佢出賣

班老鴿，你地做左咁耐，做過咩成就？你地做到野，香港今日就唔會咁一無是處，而家班乳鴿救緊你個黨呀，唔係佢地，你地成個黨收咗皮拉

民主黨以前果班

好多都有大中華原教旨主義

依家新一代好多人無左

相反公民黨
仲係有所謂法治原教旨主義

佢奶共未必係,但佢關愛支那多過香港就一定係,重幻想緊反攻支那

咁撚大聲含你老味咪又係含
含啦柒頭

台灣人得唔代表香港人得
香港人得唔代表中國人得
仲有假設獨立咗點解一二百年後仲要融合返一齊
你真有趣

原來你真心支持泛民

以前個班老鴿全部跟司徒老賊
姐係司徒老賊

60多名要求蔡耀昌辭職者以黨內新生代為主

行撚開啦死老鬼 家陣要改朝換代俾我上位

司徒老賊不嬲暗共

政治思想上支持泛民 實際行動上支持本土勇武 事實證明好似612嗰種嘅情況先至係可能迫政府退讓 本土派冇講錯喎 一個月前粉嶺隔離營已經再一次證明左

投本土我又唔反對呀，不過梗有班低能投泛民

呢d 廢老唔趕走佢, 後患無窮
而家新一代面對既挑戰, 唔係你呢d 無能無幹, 無政治觸覺同敏感度既廢老可以解決到
連黃店都走去篤灰, 仲想政府對立面, 真係食得屎

未來香港只會係統獨之爭
民主黨你想企邊面？

泛民政治思想上有咩可取?

推進全中國民主 雖然佢做唔到

連王式英都話對法治咁迷信係好危險 onq 佢其實都仲係活係自己嘅世界 都係果句 走啦 唔想見到佢

因為民主黨舊個班好多都係共產黨員黎
包括今次依條友

中國唔需要民主, 中國需要既係軍閥混戰
仲有對香港最大既boss除咗ccp外就係民主中國

依個時候仲講仁慈 仲講同情?
咪咁平行時空啦

你不如google 咩係iproA
我相信你睇完會有答案

條友16年獲發回鄉證

匯點個班

俄羅斯東南中亞嗰啲假民主真鎮壓唔算囉

無論如何 大家努力左先啦 文宣又好 twitter 美國旗也好 甚至係研究功能組別選舉都好 努力啦

佢分唔清莊閒

咁我個身份認同上係雙重

李柱銘行得仲前過班議員
呢個黨咩事

老野跟唔上時代節奏 只會被輾壓

疫症面前
市民採取自保方法，你就阿支阿左

屋企有本九七年出嘅書 都講話有好多滲透 不過當時大家都係豬又唔警惕

唔好咁天真
呢個moment 即刻比支那民主 香港會仆街
Eg. 你諗下如果14億人公投應否即刻收香港皮

最理想係佢地內亂分裂互鬥

個定義係點？

咩跟唔上時代
冇撚當過你自己人呀

民你老母臭閪粹
你自己無政治觸覺想黐中央咪認囉

所以咪話唔係話而家呢一刻囉 我哋抗爭嘅歷史對佢哋而言係僅止於教科書 最後都係要靠佢哋自己 當我地成功之時 要比佢哋嘅嘢已經畀晒 已經係鞠躬盡瘁

有淋病

Well said bro
我地香港人根本冇欠支那任何野 / 義務要幫佢地

Sent

二五仔賣隊友

對我來講 最大嘅義務就係要造就成功嘅香港 成為佢哋爭取民主嘅教科書

但絕對唔可笑佢哋爭取權利被鎮壓 話佢哋只係做豬唔反對 我喺連登見到好多人咁講其實好嬲
因為係1984嘅世界 要大規模透過互聯網動員民眾 係一件好難嘅事 笑佢哋亦都對唔住我哋自己 我諗呢一個就係我嘅大中華同本土派思想最大嘅差異

以人口比例來講 發生平權行動嘅數目一定唔會少 但新聞消息大量封鎖 喺能夠成為運動 動員到其他民眾之前已經陣亡嘅例子多不勝數 單純笑人哋係豬 只顯得自己缺乏邏輯 無視現實客觀環境

支持少壯派全面本土化，白鴿變本土派第一大黨

你私下講都算，仲玩大到平機會左膠

身份認同下對將來民主嘅願景 每個人都有自由意志對光復香港後嘅遠景有預想

條友晨早俾人收買 fced

只能夠怪佢哋自己蠢

仆你個街，民粹？？！！！
老屎忽就係老屎忽
去到邊到都有呢啲阻撚住進步/變革嘅人
過撚晒氣就比啲跟得上時代嘅人話事啦

明明係一党，分乜撚老鴿新鴿？
白鴿党用呢個方法洗底會否太核突？

同埋蔡耀昌條仆街仲係白鴿党員。

我只係部份認同 但係執行上可以有衝突都得 只要香港成功民主化even 獨立 對大陸人而言 我哋就係教科書 當佢哋學識得民主共和之時 再由到時嘅香港人公投決定未來

無能之人唔單只唔認自己係無能,重要張自己的無能推落去他人的責任

ed墨就係孔子點解話「老而不死是為賊」囉
所作所為不合舉止,所觀所思不含大義

想博同情心?你算啦你

我成日都好奇楊森係咪共諜 但佢最近俾人拉

唔係搞分化
但係今時今日溫水煮蛙佢哋都有責任
唔屌醒佢地會永續食人血饅頭

民主回歸唔係民粹，因為冇人支持

到而家都唔明點解佢哋冇全心全力推行香港民主化 成功左大把票俾佢喎

Push.

李永達
不過search 一search 近年新聞
已經知道佢投哂共啦

S

又黎用民粹黎醜化人民聲音

唔係 今屆就會含淚本土 就算係熱狗都得 鄭松泰都OK （不過佢應該唔係我嗰區）

白鴿黨，過氣㗎啦
唔係話搵幾個新世代就洗得甩陣味
耐唔時一兩條老左膠衝出嚟真係好核突

其實好嗰d好應該諗下自己組個新嘅

老鴿最大問題係係一個未有真民主嘅地方用民主社會個套，咁無疑係引清兵入關

心入面始終有奴性
小吵小鬧做場大龍鳳
繼續撈油水(某程度佢哋都係既得利益者)
依家支那開始要清算, 佢哋先知真係仆街了
當然, 比佢哋班老屎忽更可惡大有人在
特別係顛倒是非黑白, 奶共奶到雪雪聲個啲
要清算都未輪到佢哋佢哋班老一輩泛民

第一題一定要係民建聯周浩頂 咁後生倫敦大學law畢業就去賣港 佢大可以喺香港嘅法律或者金融合約市場搵到份好工 咁多選擇都仲走去奶共

啱呀 應該踢佢出黨 甚至鶳都唔過分

之前咪有一批阻膠俾人

不用分得那麼仔細, 奶共賣港者都要清算

爭取民主嘅手段一定唔會民主 佢哋一定要明白 同埋應該欣然接受外國勢力 俾啲教條思想綁死自己真係好戇鳩

咁岩諗起佢 特別覺得唔順眼

呢班老嘢做咁耐 好多都無為過民主做啲咩
派口罩唔派狗就係民粹 咁啲狗打市民係咩？
呢班老嘢一早應該要淘汰

鼓吹仇視某一類別既人就=民粹
例如仇視有錢人/中產/地主
對象亦可以係某一種族/族群

我認為純屬安全防禦 只不過做返林鄭冇做到嘅防疫措施 成件事好簡單

講緊狗家屬喎
多到可以周圍賣畀人

咁講黑警死全家都係民粹口號

成班老鴿退晒之後香港就會浴火重生

唔好濫用「左膠」呢個term
蔡狗直頭係賣港賊

民佢老母粹
一班血統種族主義者
高高在上咁嘅態度
話你班人唔會明民主
所以就唔教市民咩係民主
30年來一啲作為都無
論述又站唔住腳
淨係識乞議席選舉
覺得入中聯辦有得傾係好撚威

傻鳩一碌

香港人政治敏感度不足
殺局咁嚴重的事

竟然當年反對力度不大

對泛民係毀滅性打擊

如果今日有市政局
區區可以大搞合法連儂牆，和你宵

一直以來都係嗌落地獄 至少係中大拎電鋸嗰個唔使死

估唔到白鴿黨新一代有逐漸傾向本土既跡象
都算係好事

哭腔冇市嫁啦

唉 某程度上呢一種豬嘅心態同港英都有關 早一兩年前睇過小思寫嘅一生承教都有講過

男人老狗喺度喊 佢應該同林鄭一齊

李怡先生

我係講吳靄儀 當我知道80年代有人講港獨 我淨係知吳靄儀 我仲特登搵番啲舊文 本身自己平時好少睇文

+1

退黨啦冚家剷

佢邊有仁慈
佢問題唔係左唔左大唔大愛
而係居然走去企在對家幫手郁鳩啲黃店
根本比人當二五仔咁去清理門戶一啲都不為過

我4張嘢都覺得條撚樣賣港喎

唔通我都算全民粹新生代？

眼見白鴿正常化，可喜可賀

我純粹諗起佢，我知係吳靄儀，誤會咗對唔住

純粹係佢哋黨內嘅貼地化運動

唔駛啦
嫩鴿慢慢變主流
反正個黨有資源
應該邊緣化晒班老鴿
咁咪搞掂囉

民粹喎 唔係有呢班新血，靠你班入中聯辦嘅老嘢民主黨滅咗黨好撚耐啦

點解會對BB鴿有希望

啲BB鴿當初做鴿係咩心態
見到哂白鴿黨往績都可以有人唔做去做鴿😂😂
一係就又盲又蠢，一係就投機主義
黨理念都唔識睇，返中國做鴿啦

特別係個60幾個聯署嘅臭鴿可唔可以分享吓嗰種見風使駝嘅心路歷程
btw大家最愛個隻鄺狗有冇割蔡狗？

佢地咪民祽囉

開始對白鴿有返多少希望
始終老一輩都係迷信民主大黨
主復白鴿都係好事黎

光復分心打錯字自膠

你班老鬼

做30年都係得個吉咁
屌你哋啦

d死廢老一早應該收皮

佢地天真到以為支那重有得救，
你估鄧小平嗰陣咩，
小平都係為咗淡化8964至玩改革開放，
成班老鴿正懵佬，早啲交棒早啲死啦

暗共睇下佢幾時埋中共身

立法會一票不投民主黨

Exactly

李登輝都唔係入國民黨係為左分裂國民黨

民粹係now講

佢係全國政協副主席嚟㗎～～國家領導人～～

緊急狀態下仲追求內地遊客平權唔係都係另一種民粹？

而家對家政治打壓 人權打壓 破壞法治
仲講左膠
更何況唔係歧視 被人屈歧視
等睇本土派全面取締白鴿黨

鄧小平係因為毛澤東+四人幫搞到全個支那一窮二白，先逼住搞改革開放，唔係8964

教佢哋老母閪科書
班支那人有民主重唔也文也武周圍蝦人?
佢哋永遠俾共產黨統治永世軍閥割據就最好

香港獨立之後一定要喺憲法裏面寫到明主權永遠不可改變
任何人推動香港俾中國吞併就違反叛國罪

民粹係有人支持

佢地都有呀

香港人就係最鍾意小恩小惠

佢都係唔正常

唔夠牙力咪屌人民粹囉，痾屎唔出瀨地硬姐。

啱呀食禁多鹽爆血管死

Push